\indent A continuaci\'on se presentaran los resultados que muestran la performance de las soluciones propuestas. 
El c\'odigo de los test realizados se encuentra en el archivo \texttt{tp3.cpp} con sus respectivos grafos de entrada.

\subsection{Test 1: Optimizaci\'on mediante Matriz Esparsa}
\indent Dado que en el paper de \textit{Kamvar et al} se sugiri\'o que la implementaci\'on mediante Matrices Esparsas mejora la performance del programa en terminos de tiempo de ejecuci\'on y espacio en memoria, 
se pidi\'o en el enunciado realizar dicha implementaci\'on y mostrar que el c\'omputo propuesto es equivalente al que se puede realizar con implementaciones de matrices comunes. \\
Esto sirve para agilizar el producto entre una matriz esparsa y un vector.
Para esto se corrieron 3 instancias que verifican esto.
\begin{itemize}
  \item \textbf{Nombre del test: } test\_1()
  \item \textbf{Archivo de Entrada: } graph.out
  \item \textbf{Archivos de Salida: } \texttt{vec\_esparsa\_a.out, vec\_esparsa\_b.out, vec\_esparsa\_c.out, vec\_comun\_a.out, vec\_comun\_b.out, vec\_comun\_c.out, tiempo\_esparsa.out, tiempo\_comun.out}
    \item \textbf{Cant. de P\'aginas (Nodos): } $24$
    \item \textbf{Cant. de Links (Aristas): } $44$
  \item \textbf{c :} $0.5$
  \item \textbf{Vector inicial $v^a$ :} $[1, 0 ... 0] = e_1 \in \mathbb{R}^n, n = 24$
 \item \textbf{Vector inicial $v^b$ :} $v^{b}_{i} = 1/3$ $\forall i \in [1 .. n], n = 24$
 \item \textbf{Vector inicial $v^c$ :} $v^{c}_{i}=\begin{cases} 0 & \text{ si } i$ mod $2 = 0 \\ 2/n & \text{ si no } \end{cases}$
\end{itemize}
La idea es ver que los resultados al realizar las operaciones $Ax$ con matriz esparsa y con el algoritmo 1 de Kamvar son equivalentes.
 
 \begin{figure}[h]

  \includegraphics [scale=0.50] {imagenes/test1.jpg}\\
  \caption{Comparaci\'on de las impolementaciones: Matriz esparsa y Matriz Com\'un}
\end{figure}

\paragraph{}
Ahora se pasa a las mediciones de tiempo para comprobar si la implementaci\'on
de la clase Esparsa ofrec\'ia algun tipo de mejora en el performance.

Usando los mismos vectores se tomaron 3 muestras de tiempo.

%grafico de barras

\begin{figure}[h]
  \includegraphics [scale=0.50] {imagenes/test1_tiempos_1.jpg}\\
  \caption{Comparaci\'on de las impolementaciones: Matriz esparsa y Matriz Com\'un}
\end{figure}

\subsection{Soluci\'on obtenida: \texttt{algoritmo\_2}}

A modo de prueba, se decidi\'o analizar el autovector devuelto por \texttt{algoritmo\_2} dado que
contamos con la lista de p\'aginas que conforman el grafo para identificar aquellas con mayor \emph{rango}.

Para esto, se numeraron las p\'aginas como nodos usando \texttt{webparser.py} como se muestra a continuaci\'on:

\begin{verbatim}
1 - www.google.com
2 - www.clarin.com
3 - www.clarin.com/deportes
4 - www.lanacion.com.ar/         
5 - www.infobae.com
6 - canchallena.lanacion.com.ar
7 - www.rollingstone.com.ar
8 - www.ole.com.ar
9 - www.clasificados.clarin.com
10 - www.mamapuntocero.com.ar
11 - www.ciudad.com.ar
12 - www.zonaprop.com.ar
13 - www.pagina12.com.ar
14 - www.yahoo.com
\end{verbatim}

%parametros
Se corri\'o el test con los siguientes par\'ametros:

\begin{itemize}
 \item \textbf{Nombre del test: } \texttt{test\_3()}
 \item \textbf{c :} $0.5$
 \item \textbf{Iteraciones :} $20$
 \item \textbf{x$_0$ :} $v$
 \item \textbf{archivo de entrada :} \texttt{graph\_example.in}
 \item \textbf{archivo de salida :} \texttt{autovec\_algo\_2.out}
 
\end{itemize}

%grafico de barras
\begin{figure}[h]
  \includegraphics [scale=0.50] {imagenes/test3.jpg}\\
  \caption{Instancia de 14 nodos y 23 aristas}
\end{figure}

\paragraph{}
Los resultados devueltos por el test indican que las 5 p\'aginas con mayor rango son:

\begin{enumerate}
 \item En el primer lugar: \texttt{www.ole.com.ar}
 \item En el segundo lugar: \texttt{www.clarin.com}
 \item En el tercer lugar: \texttt{www.clasificados.clarin.com}
 \item En el cuarto lugar: \texttt{www.ciudad.com.ar}
 \item En el quinto lugar: \texttt{www.lanacion.com.ar/}
\end{enumerate}

\subsection{Analis\'is de los llamados peri\'odicos a Extrapolaci\'on Cuadr\'atica}

\indent En el siguiente test se pretende mostrar la calidad del autovector obtenido mediante el M\'etodo de la Potencia con Extrapolaci\'on Cuadr\'atica
(de ahora en adelante lo nombraremos $QE$) cuando se intenta variar la periodicidad con la que se llama a la funci\'on \texttt{ExtrapolacionCuadratica} dentro de este algoritmo.  \\
Para ello se fijaron todos los par\'ametros excepto el de \texttt{periodicidad} que se encarga de indicar cu\'antos llamados a $QE$ se realizan. \\
Se calcula primero el autovector con el M\'etodo de la Potencia com\'un (de ahora en adelante lo nombraremos $MP$), ya que este proporciona el autovector con mayor precisi\'on, 
y luego se calculan distintos autovectores con el M\'etodo QE, variando el par\'ametro de \texttt{periodicidad}.\\
Por \'ultimo, cada uno de estos autovectores se lo compara con el primer autovector calculado con $MP$, utilizando la norma 2 de la diferencia entre estos. \\
Presentamos a continuaci\'on las instancias ejecutadas en este test: 

\begin{itemize}
  \item \textbf{Nombre del test: } test\_periodicidad
  \item \textbf{Archivo de Entrada: } graph.out
  \item \textbf{Archivo de Salida: } test\_per
    \item \textbf{Cant. de P\'aginas (Nodos): } $24$
    \item \textbf{Cant. de Links (Aristas): } $44$
  \item \textbf{Iteraciones :} No establecido a prop\'osito para que realicen todas las iteraciones necesarias.
  \item \textbf{Rango de Periodicidad :} $[1 .. 50] $
  \item \textbf{c :} $0.95$
\end{itemize}

\paragraph{}
Se realiz\'o un test con una instancia mucho mayor que la anterior, ya que, aunque devela un comportamiento similar al caso anterior, en esta instancia se puede analizar mejor las propiedades que queremos mostrar.
\begin{itemize}
  \item \textbf{Nombre del test: } test\_periodicidad
  \item \textbf{Archivo de Entrada: } Salida33.out
  \item \textbf{Archivo de Salida: } test\_per2
    \item \textbf{Cant. de P\'aginas (Nodos): } $82168$
    \item \textbf{Cant. de Links (Aristas): } $948464$
  \item \textbf{Iteraciones :} No establecido a prop\'osito para que se realicen todas las iteraciones necesarias.
  \item \textbf{Rango de Periodicidad :} $[1 .. 50] $
  \item \textbf{c :} $0.95$
\end{itemize}  
 \begin{figure}[h]
  \includegraphics [scale=0.50] {imagenes/test_period.jpg}\\
  \caption{Instancia de 82168 nodos y de 24 nodos}
\end{figure}

\subsection{Mediciones de Tiempo sobre los Algoritmos 2 y 6}
%--------------->>>INSERT DESCRIPTION HERE!!!<<<--------------------
Este test busca mostrar el desempe\~no temporal de ambos algoritmos 2 y 6.
Tomando un grafo de 7115, se le fue removiendo 4 nodos por instancia. Por cada una de ellas se
realiz\'o una medici\'on de tiempo para cada algoritmo.

Se espera observar un mejor performance por parte del algoritmo 6 dado que este cuenta con la QE.

Los resultados y par\'ametros se muestran a continuaci\'on.

\begin{itemize}
  \item \textbf{Nombre del test: } test\_tiempos
  \item \textbf{Archivo de Entrada: } wiki.out
  \item \textbf{Archivos de Salida: } cant\_nodos, tiempo\_algo\_2.out y tiempo\_algo\_6.out
  \item \textbf{Cantidad de Instancias a Evaluar: }1500
  \item \textbf{Rango de cantidad de Nodos: }$[1115 .. 7111]  $
  \item \textbf{Iteraciones :} No establecido a prop\'osito para que realicen todas las iteraciones necesarias.
  \item \textbf{Periodicidad :} $2$
  \item \textbf{c :} $0.95$
\end{itemize}

 \begin{figure}[h]
  \includegraphics [scale=0.60] {imagenes/tiempos.jpg}\\
  \caption{Comparaci\'on entre Algoritmos: Ticks de Procesador}
\end{figure}

\subsection{Distancia de las sucesivas aproximaciones del Algoritmo 2 y 6 a una Soluci\'on}
%--------------->>>INSERT DESCRIPTION HERE!!!<<<--------------------
Con este test se busca mostrar la velocidad de convergencia de ambos algoritmos
a una soluci\'on pre-calculada fija: se usa \texttt{algoritmo\_2} para calcularla
dado que el auto vector resultante es el mismo.

Se busca revelar el impulso real que otorga QE a \texttt{algoritmo\_6}.

\begin{itemize}
  \item \textbf{Nombre del test: } test\_dist\_a\_solucion()
  \item \textbf{Archivo de Entrada: } Salida33.out
  \item \textbf{Archivos de Salida: } dif\_algo\_2.out y dif\_algo\_6.out
  \item \textbf{Cant. de P\'aginas (Nodos): } $82168$
  \item \textbf{Cant. de Links (Aristas): } $948464$
  \item \textbf{Iteraciones :} No establecido a prop\'osito para que realicen todas las iteraciones necesarias.
  \item \textbf{Periodicidad :} $2$
  \item \textbf{c :} $0.95$
\end{itemize}


\textbf{NOTA: } la proxima figura est\'a en escala logar\'itmica para su mejor interpretaci\'on.
 \begin{figure}[h]
  \includegraphics [scale=0.40] {imagenes/test5.jpg}\\
  \caption{Distancias de los Algoritmos 2 y 6 al Autovector Soluci\'ion}
\end{figure}

\subsection{Distancia entre las sucesivas aproximaciones entre iteraciones del Algoritmo 2 y 6}
%--------------->>>INSERT DESCRIPTION HERE!!!<<<--------------------
Test pedido por la c\'atedra. Busca revelar en que medida se van ajustando las sucesivas
aproximaciones de los algoritmos hasta ser detenidos por \texttt{epsilon}.

\begin{itemize}
  \item \textbf{Nombre del test: } test\_dist\_aproximaciones()
  \item \textbf{Archivo de Entrada: } Salida33.out
  \item \textbf{Archivos de Salida: } dist\_algo\_2.out y dist\_algo\_6.out
    \item \textbf{Cant. de P\'aginas (Nodos): } $82168$
  \item \textbf{Cant. de Links (Aristas): } $948464$
  \item \textbf{Iteraciones :} No establecido a prop\'osito para que realicen todas las iteraciones necesarias.
  \item \textbf{Periodicidad :} $2$
  \item \textbf{c :} $0.95$
\end{itemize}

\textbf{NOTA: } la proxima figura est\'a en escala logar\'itmica para su mejor interpretaci\'on.
 \begin{figure}[h]
  \includegraphics [scale=0.40] {imagenes/test6.jpg}\\
  \caption{Distancias de los Algoritmos 2 y 6 entre iteraciones}
\end{figure}

\subsection{Influencia del par\'amtero $c$ en la Cantidad de Iteraciones}
%--------------->>>INSERT DESCRIPTION HERE!!!<<<--------------------
Permite determinar en que grado afecta el par\'ametro $c$ en los c\'alculos.

En este caso se estudia el efecto que tiene en la cantidad de iteraciones que
precisan los algoritmos para terminar.

\begin{itemize}
  \item \textbf{Nombre del test: } test\_c\_iteraciones()
  \item \textbf{Archivo de Entrada: } Salida33.out
  \item \textbf{Archivos de Salida: } cs.out, it\_algo\_2.out y it\_algo\_6.out
  \item \textbf{Cantidad de Muestras} $19$
    \item \textbf{Cant. de P\'aginas (Nodos): } $82168$
    \item \textbf{Cant. de Links (Aristas): } $948464$
  \item \textbf{Iteraciones :} Sin l\'imite
  \item \textbf{Periodicidad :} $2$
\end{itemize}
\begin{figure}[h]
  \includegraphics [scale=0.40] {imagenes/test7.jpg}\\
  \caption{Comparaci\'on entre Algoritmos 2 y 6: Cant. de Iteraciones realizadas en funci\'on de $c$}
\end{figure}


\subsection{Influencia del par\'amtero $c$ en la Calidad del Autovector PageRank}
%--------------->>>INSERT DESCRIPTION HERE!!!<<<--------------------
Adem\'as del test anterior, tambi\'en analizaremos el efecto del valor de probabilidad de teletransportaci\'on ($c$) en el autovector resultante. 
Para ello una vez ejecutadas las distintas instancias, se muestra una comparaci\'on de la matriz involucrada $A$ con el autovector $v$ obtenido.
Mas precisamente ver en qu\'e medida se cumple que $Av = v$.
\begin{itemize}
  \item \textbf{Nombre del test: } test\_c\_autovectores()
  \item \textbf{Archivo de Entrada: } Salida33.out
  \item \textbf{Archivos de Salida: } csAV.out, AV\_algo\_2.out y AV\_algo\_6.out
  \item \textbf{Cantidad de Muestras} $19$
    \item \textbf{Cant. de P\'aginas (Nodos): } $82168$
    \item \textbf{Cant. de Links (Aristas): } $948464$
  \item \textbf{Iteraciones :} $1000$
  \item \textbf{Periodicidad :} $2$
\end{itemize}
\begin{figure}[h]
  \includegraphics [scale=0.40] {imagenes/AV.jpg}\\
  \caption{Comparaci\'on entre Algoritmos 2 y 6: $||Av - v||$ en funci\'on de $c$}
\end{figure}


